[
      {
        "question": "Hangi gezegen Kızıl Gezegen olarak bilinir?",
        "options": ["Venüs", "Mars", "Jüpiter", "Satürn"],
        "answer": "Mars"
      },
      {
        "question": "Mona Lisa'yı kim resmetmiştir?",
        "options": ["Michelangelo", "Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh"],
        "answer": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "question": "Avustralya'nın başkenti nedir?",
        "options": ["Sidney", "Melbourne", "Canberra", "Perth"],
        "answer": "Canberra"
      },
      {
        "question": "'Bülbülü Öldürmek' adlı eseri kim yazmıştır?",
        "options": ["Harper Lee", "J.K. Rowling", "Mark Twain", "Stephen King"],
        "answer": "Harper Lee"
      },
      {
        "question": "Dünyanın en uzun memeli hayvanı nedir?",
        "options": ["Fil", "Zürafa", "Su Aygırı", "Gergedan"],
        "answer": "Zürafa"
      },
      {
        "question": "Japonya'nın para birimi nedir?",
        "options": ["Yuan", "Yen", "Won", "Rupi"],
        "answer": "Yen"
      },
      {
        "question": "İzafiyet teorisini kim geliştirmiştir?",
        "options": ["Albert Einstein", "Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Stephen Hawking"],
        "answer": "Albert Einstein"
      },
      {
        "question": "'1984' kitabını kim yazmıştır?",
        "options": ["George Orwell", "J.R.R. Tolkien", "F. Scott Fitzgerald", "Ernest Hemingway"],
        "answer": "George Orwell"
      },
      {
        "question": "Suyun kimyasal sembolü nedir?",
        "options": ["Wa", "Wt", "H2O", "Wo"],
        "answer": "H2O"
      },
      {
        "question": "Sistine Şapeli'nin tavanını kim resmetmiştir?",
        "options": ["Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci", "Michelangelo", "Pablo Picasso"],
        "answer": "Michelangelo"
      },
      {
        "question": "Modern fiziğin babası olarak bilinen kimdir?",
        "options": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Stephen Hawking"],
        "answer": "Albert Einstein"
      },
      {
        "question": "Dünyanın en büyük okyanusu hangisidir?",
        "options": ["Atlantik Okyanusu", "Hint Okyanusu", "Arktik Okyanusu", "Pasifik Okyanusu"],
        "answer": "Pasifik Okyanusu"
      },
      {
        "question": "'Macbeth' kimin eseridir?",
        "options": ["William Shakespeare", "Jane Austen", "Charles Dickens", "Mark Twain"],
        "answer": "William Shakespeare"
      },
      {
        "question": "Hangi ülke Bin Göller Ülkesi olarak bilinir?",
        "options": ["Norveç", "Finlandiya", "İsveç", "İzlanda"],
        "answer": "Finlandiya"
      },
      {
        "question": "Guacamole'nin ana malzemesi nedir?",
        "options": ["Avokado", "Domates", "Soğan", "Limonsuyu"],
        "answer": "Avokado"
      },
      {
        "question": "Güneş sistemindeki en büyük gezegen hangisidir?",
        "options": ["Mars", "Venüs", "Jüpiter", "Satürn"],
        "answer": "Jüpiter"
      },
      {
        "question": "Uzaya çıkan ilk türk astronot kimdir?",
        "options": ["Alper Gezeravcı", "Musa Kiramanoviç Manarov", "Toktar Aubakirov.", "Muhammed Faris"],
        "answer": "Musa Kiramanoviç Manarov"
      },
      {
        "question": "'Çavdar Tarlasında Çocuklar' kitabının yazarı kimdir?",
        "options": ["F. Scott Fitzgerald", "J.D. Salinger", "Ernest Hemingway", "Mark Twain"],
        "answer": "J.D. Salinger"
      },
      {
        "question": "Brezilya'nın başkenti nedir?",
        "options": ["São Paulo", "Rio de Janeiro", "Brasília", "Salvador"],
        "answer": "Brasília"
      },
      {
        "question": "Solucanlar yağmur yağdığında neden toprağın üstüne çıkarlar?",
        "options": ["Susadıkları için.","Oksijen solunumu yapmak için.", "Gözenekleri kapanmış toprakta sıkışmamak için.", "Yıkanmak için."],
        "answer": "Oksijen solunumu yapmak için."
      },
      {
        "question": "Tevrat'a göre Şeytan hangi hayvan kılığına girip Adem ve Havva'yı kandırmıştır?",
        "options": ["Yılan","Aslan","Köpek","Hiçbiri"],
        "answer": "Yılan"
      },
      {
        "question": "Müzik teorisinin mucidi kimdir?",
        "options": ["Pisagor","Ludwig van Beethoven","Harezmi","Wolfgang Amadeus Mozart"],
        "answer": "Pisagor"
      },
      {
        "question": "'Genç Werther'in acıları.' eseri kime aittir.",
        "options": ["Dostoyevski","Goethe","Kafka","Tolstoy"],
        "answer": "Goethe"
      },
      {
        "question": "En yüksek IMDB puanlı türk dizisi hangisidir?",
        "options": ["Leyla ile Mecnun","Behzat Ç","Kurtlar Vadisi","Akasya Durağı"],
        "answer": "Leyla ile Mecnun"
      },
      {
        "question": "İstanbul'un fethi hangi yıl gerçekleşmiştir?",
        "options": ["1492", "1302", "1520", "1453"],
        "answer": "1453"
      },
      {
        "question": "Hangi elementin sembolü 'Fe'dir?",
        "options": ["Fosfor", "Ferment", "Fermiyum", "Demir"],
        "answer": "Demir"
      },
      {
        "question": "Hangisi bir Güney Amerika ülkesidir?",
        "options": ["İran", "Peru", "Japonya", "Hindistan"],
        "answer": "Peru"
      },
      {
        "question": "Dünyanın en büyük iç denizi hangisidir?",
        "options": ["Akdeniz", "Hazar Denizi", "Karadeniz", "Aral Gölü"],
        "answer": "Hazar Denizi"
      },
      {
        "question": "Hangi gezegen Güneş'e en yakındır?",
        "options": ["Merkür", "Venüs", "Dünya", "Mars"],
        "answer": "Merkür"
      },
      {
        "question": "Hangi vitamin 'güneş vitamini' olarak bilinir?",
        "options": ["A Vitamini", "B Vitamini", "C Vitamini", "D Vitamini"],
        "answer": "D Vitamini"
      },
      {
        "question": "Hangi kıta en büyük yüzölçümüne sahiptir?",
        "options": ["Asya", "Afrika", "Kuzey Amerika", "Güney Amerika"],
        "answer": "Asya"
      },
      {
        "question": "Hangi nehir dünyanın en uzun nehridir?",
        "options": ["Nil Nehri", "Amazon Nehri", "Yangtze Nehri", "Mississippi Nehri"],
        "answer": "Nil Nehri"
      },
      {
        "question": "Türkiye Cumhuriyetinin 3. cumhurbaşkanı kimdir?",
        "options": ["İsmet İnönü","Celal Bayar","Adnan Menderes","Ahmet Necdet Sezer"],
        "answer": "Celal Bayar"
      },
      {
        "question": "Notre Dame Katedrali hangi mimari akımın örneğidir?",
        "options": ["Barok","Rokoko","Postmodern","Gotik"],
        "answer": "Gotik"
      },
      {
        "question": "İki defa nobel ödülü alan ilk kadın bilim insanı kimdir?",
        "options": ["Janaki Ammal","Katherine Johnson","Marie Curie","Ada Lovelace"],
        "answer": "Marie Curie"
      },
      {
        "question": "Günümüzde 'New York City' olarak bilinen şehrin amerikanın keşfi ve kolonileşmesi döneminde aldığı ilk isim nedir?",
        "options": ["New Amsterdam","New Angoulême","New London","New Paris"],
        "answer": "New Angoulême"
      },
      {
        "question": "Dünya üzerinde son kalan bizim de mensubu olduğumuz insan türü hangisidir?",
        "options": ["Homo Neandertal","Homo Erectus","Homo Sapiens","Homo Georgicus"],
        "answer": "Homo Sapiens"
      },
      {
        "question": "Hangi renk karışımı mor rengi oluşturur?",
        "options": ["Mavi ve Yeşil", "Kırmızı ve Yeşil", "Kırmızı ve Mavi", "Sarı ve Mavi"],
        "answer": "Kırmızı ve Mavi"
      },
      {
        "question": "Türkiye Cumhuriyeti hangi yılda kurulmuştur?",
        "options": ["1920", "1923", "1930", "1935"],
        "answer": "1923"
      },
      {
        "question": "Hangi elementin simgesi 'Ag'dir?",
        "options": ["Gümüş", "Altın", "Bakır", "Çinko"],
        "answer": "Gümüş"
      },
      {
        "question": " Türkiye'de ilk cumhurbaşkanı seçimleri ne zaman yapılmıştır?",
        "options": ["1923", "1924", "1925", "1926"],
        "answer": "1923"
      },
      {
        "question": "Hangi element demirle birleşerek pas oluşturur?",
        "options": ["Oksijen", "Kükürt", "Karbondioksit", "Azot"],
        "answer": "Oksijen"
      },
      {
        "question": "Hangi element insan vücudunda en fazla bulunur?",
        "options": ["Oksijen", "Hidrojen", "Karbon", "Kalsiyum"],
        "answer": "Oksijen"
      },
      {
        "question": "Bir yılın kaç haftası vardır?",
        "options": ["51", "52", "53", "54"],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "İlk Çağ Uygarlıklarından Hangisi Yazıyı İcat Etmiştir?",
        "options": ["Hititler","Frigler","Sümerler","Urartular"],
        "answer": "Sümerler"
      },
      {
        "question": "2003 Yılında Euro Vizyon Şarkı Yarışmasında Ülkemizi Temsil Eden ve Yarışmada Birinci Gelen Sanatçımız Kimdir?",
        "options": ["Sertap Erener","Şebnem Paker","MaNga","Hadise"],
        "answer": "Sertap Erener"
      },
      {
        "question": "Hangisi Dünya Sağlık Örgütü'nün kısaltılmış ismidir?",
        "options": ["UHW","UNICEF","WHO","NATO"],
        "answer": "WHO"
      },
      {
        "question": "Romen rakamında hangi sayı yoktur?",
        "options": ["100","1000","10.000","0"],
        "answer": "0"
      }
    ]
  